<ScrollView xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    android:orientation="vertical"
    android:padding="16dp"
    android:background="@color/white">
    <LinearLayout
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="wrap_content"
        android:orientation="vertical"
        android:gravity="center">

    <ImageView
        android:id="@+id/imagemPet"
        android:layout_width="302dp"
        android:layout_height="139dp"
        android:layout_gravity="center_horizontal"
        android:layout_marginTop="32dp"
        android:layout_marginBottom="16dp"
        android:src="@drawable/shitsu" />

    <TextView
        android:id="@+id/tituloHistoria"
        android:layout_width="wrap_content"
        android:layout_height="wrap_content"
        android:text="Conheça a Raça Shitsu"
        android:textColor="@color/green2"
        android:textSize="24sp"
        android:textStyle="bold"
        android:layout_gravity="center_horizontal"
        android:layout_marginTop="16dp"
        android:layout_marginBottom="16dp" />

    <TextView
        android:id="@+id/textoHistoria"
        android:layout_width="wrap_content"
        android:layout_height="wrap_content"
        android:layout_gravity="center_horizontal"
        android:padding="16dp"
        android:layout_marginStart="25dp"
        android:layout_marginEnd="25dp"
        android:text="- Origem\n\n  O Shih Tzu é uma raça de cachorro originária do Tibet.\n\n\- História da raça\n\nA raça Shih Tzu é considerada uma das raças mais antigas do mundo. Essa raça originou-se do cruzamento do Lhasa Apso (Tibet) com o Pequinês (China) há muitos séculos. O Shih Tzu era um cão de companhia, nas caravanas que iam para a China. Da mesma forma, era encontrado nos monastérios, pois muitos acreditavam que o Shih Tzu dava sorte, sendo considerado um amuleto. Os povos antigos o ofereciam como presente ao visitante mais importante. O Shih Tzu pertence ao Grupo 9, designado aos cães de companhia.\n\n- Características comportamentais\n\nO Shih Tzu é um cachorro que adora a companhia das pessoas, assim como carinho. Mas também é um cachorro bastante independente. Além disso, o Shih Tzu possui um temperamento dócil, afetuoso e alegre. Além de ser extremamente inteligente, ativo e alerta. Ao contrário das demais raças caninas, o Shih Tzu pode permanecer sozinho por um tempo, sem problema, pois não destrói a casa nem late em demasia. Essa raça se adapta bem a pequenos ambientes, como apartamentos. É um cão bastante educado, que gosta de ambientes limpos. Jamais dorme no local onde faz suas necessidades fisiológicas.\n\n- Características físicas\n\nQuanto ao tamanho, o Shih Tzu pode alcançar até 26,7 cm. O peso dessa raça pode variar dos 4,5 aos 8,1 kg. Em relação à pelagem, esta deve ser lisa, longa e farta. É uma raça que pode apresentar uma grande variedade de cores, podendo ser bicolores ou tricolores. Geralmente, apresenta uma mácula branca na testa e na ponta da cauda. Os seus olhos geralmente são pretos e grandes, sem que apareça a parte branca. Para mais detalhes, vejamos o infográfico abaixo."
        android:textAlignment="center"
        android:textColor="@color/blue2"
        android:textSize="16dp"
        android:lineSpacingExtra="4dp"
        android:lineSpacingMultiplier="1.2"/>
        <ImageView
            android:id="@+id/suaImagem"
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:src="@drawable/sobreshihtzu"/>

</LinearLayout>

    </ScrollView>